無知一問，飛機6分鐘飛到幾遠？

【新空管又出事】航班數據處理器故障6分鐘 民航處隔兩日公布指無損安全 (11:34) - 20180815 - 港聞

耗資15.6億元的新空管系統啟用近兩年，又出現問題，其航班數據處理器前天（13日）出現短暫故障，6分鐘後才回復正常。民航處今早透過新聞處通報事件，強調沒有影響航空安全。

民航處表示，航管系統一號系統航班數據處理器周一（13日）下午4時許曾出現短暫故障，當工程人員按預設程序轉用設計相同的二號系統後，航班數據處理和顯示回復正常運作，整個過程歷時6分鐘。

民航處稱，故障期間雷達顯示屏幕一直顯示「香港飛行情報區內絕大部分航班的全部資料（包括航班位置、高度、二次監察雷達編碼、航班呼號、飛機型號等） 」，但承認有3班航班只能顯示其中3種資訊（航班位置、高度、二次監察雷達編碼）。不過民航處強調，事件沒有影響航空安全。

民航處又說，空管人員一直可透過話音系統與所有航班保持聯絡，亦可透過衛星導航監察技術（ADS-B）顯示屏幕看到所有航班全部資料，提供正常空管服務，惟為審慎起見，空管人員延遲放行離境航班約6分鐘。

民航處指非常重視事件，已責成承辦商徹底調查事件及提交長遠解決方案。

飛機平均時速900km
900km/60min x 6min
=90km
=天水圍飛去觀塘 x4

大約90公里。

其實呢單就唔係講緊佢成個系統癱瘓，仲有adsb睇，一秒更新一下，幾準架。

就算所有mon都壞曬，班controller都可以用radio同機師傾計，知道佢喺邊條航道飛緊，唔會話有乜太大嘅意外，不過呢啲當然要改善啦。

利申：入面做緊，其實個系統仲有好多問題

尖沙咀去東莞咁遠

唔好講咁多,
一陣俾人郁你.....

你地個ADS-B
同flightradar24 flightaware 比何如何

冇事咪好囉，如果咁岩呢6分鐘有咩緊急事發生就仆街了。

其實adsb全名係automatic dependent surveillance，

所謂嘅dependent講得簡單啲就係，喺全港唔同地方放天線，收飛機比嘅data，架飛機話佢喺邊，我地就照單全收，架飛機個gps有偏差，我地就有偏差了，所以先要雷達做返補底

performance理應一樣，因為收一樣嘅野

我講個介面

你地會唔會買佢地account 做redundancy

天水圍去觀塘 50km la

你用車行公路都冇50km啦

求其啦都城40km

terminal area 要靠position report？
IRS drift 周不時都過3,4 nm

飛機唔使跟公路行架

6分鐘係用黎reboot部機

竟然有人連displacement 同distance 都未識分

巴打想問下L/R rw係同一個時間下windshear會唔會好大分別

啱啱問左人話大致上唔會太大分別，不過有分別其實會知，成個機場有幾個風速計睇住 我係跟系統果啲，帶飛機果啲我唔係好叻

講緊最壞打算姐，其實adsb而家都幾穩定

我都戴定頭盔先，sor